【科技台】歐洲次世代阿里安6型火箭可支援載人航天任務

The new EU Ariane 6 carrier rocket will be able to fulfill various tasks including ensuring manned space flights, President of the Ariane Group Alain Charmeau said.

"The United States is surpassing Europe due to resumption of NASA and SpaceX manned flights starting from 2019. India is also surpassing Europe due to the program scheduled for 2022. Ariane 6 has not thought about implementation of such a task [manned flights] but it will be able to adapt," Charmeau told the Figaro newspaper.

The Ariane Group president pointed out that the company wanted to create a carrier rocket that would be able to fulfill a number of tasks and replace all current carrier rockets.

The Ariane 6 rocket will be able to place into orbit satellites with the weight from 50 kilograms (over 110 pounds) to more than 5 tonnes.

Construction of the first such rocket is going to start in late 2018 while the first flight is scheduled for July 16, 2020.

外型上似Ariana 5上多兩支strap on
強國啲咩長洲六號唔知仲有冇下次#

其實太空就太空啦 航乜鳩野天？
明明太空係向天之外
太空船出左地球就太空航行
航乜柒野天姐？
飛機咪而家

仲要係樓主你自己翻譯個標題 做乜撚野要用支那叫法

空間站

咪臭係 明明可以用載人太空任務 講埋曬啲支那野 遲早太空總署都變航天局

總署變局
聽落降撚晒le